# üìò –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–∏ –∏ –∏—Ö —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞

## 1Ô∏è‚É£ –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ–± $n$-–≤—ã—Ö –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—è—Ö

**–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞:**

1. –ï—Å–ª–∏ –ø–µ—Ä–µ—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –¥–≤–µ —Å–æ—Å–µ–¥–Ω–∏–µ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏, –∑–Ω–∞–∫ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—è –º–µ–Ω—è–µ—Ç—Å—è –Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω—ã–π:

   $$
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ S_2 \\ \vdots \\ S_i \\ S_{i+1} \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   =
   -
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ S_2 \\ \vdots \\ S_{i+1} \\ S_i \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   $$

2. –ï—Å–ª–∏ –æ–¥–Ω–∞ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞ –µ—Å—Ç—å —Å—É–º–º–∞ –¥–≤—É—Ö –¥—Ä—É–≥–∏—Ö, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Ä–∞–≤–µ–Ω —Å—É–º–º–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–µ–π:

   $$
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ S_i' + S_i'' \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   =
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ S_i' \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   +
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ S_i'' \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   $$

3. –ï—Å–ª–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫—É —É–º–Ω–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ $d$, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —É–º–Ω–æ–∂–∞–µ—Ç—Å—è –Ω–∞ $d$:

   $$
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ d S_i \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   = d
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ S_i \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix}
   $$

4. –î–ª—è –ª—é–±–æ–π –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $A_{n \times n}$:

   $$
   |A^T| = |A|
   $$

   ‚Äî –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã —Ä–∞–≤–µ–Ω –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—é –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–æ–π.

---

## 2Ô∏è‚É£ –°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏—è

1. –í—Å–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞, —Å—Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–µ –¥–ª—è —Å—Ç—Ä–æ–∫, —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤—ã –∏ –¥–ª—è —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤.  
2. –í–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ—Å—Ç—å —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ø–æ –ª—é–±–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–µ (–∏–ª–∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—É):

   $$
   |A| = a_{i1}A_{i1} + a_{i2}A_{i2} + \dots + a_{in}A_{in}
   $$

---

## 3Ô∏è‚É£ –ß–∞—Å—Ç–Ω—ã–µ —Å–ª—É—á–∞–∏

1. **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Å –Ω—É–ª–µ–≤–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–æ–π —Ä–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é:**

   $$
   \begin{vmatrix}
   S_1 \\ \vdots \\ 0 \\ \vdots \\ S_n
   \end{vmatrix} = 0
   $$

2. **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Å –¥–≤—É–º—è —Ä–∞–≤–Ω—ã–º–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞–º–∏ —Ä–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é.**

3. **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Å –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–º–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞–º–∏ —Ç–∞–∫–∂–µ —Ä–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é.**

   $$
   S_i = d_1 S_1 + d_2 S_2 + \dots + d_n S_n \implies |A| = 0
   $$

---

## 4Ô∏è‚É£ –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –∞–Ω–Ω—É–ª–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è

–ï—Å–ª–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã, —Ç–æ:

$$
a_{i1}A_{i1} + a_{i2}A_{i2} + \dots + a_{in}A_{in} = 0
$$

---

## 5Ô∏è‚É£ –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–∏ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–µ–π

–î–ª—è –ª—é–±—ã—Ö –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $A_{n \times n}$ –∏ $B_{n \times n}$:

$$
|AB| = |A| \cdot |B|
$$

---

## 6Ô∏è‚É£ –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å –Ω–∏–∂–Ω–µ—Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã

–ï—Å–ª–∏ $A_{n \times n}$ ‚Äî –Ω–∏–∂–Ω–µ—Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è, —Ç–æ:

$$
|A| = a_{11} \cdot a_{22} \cdot \dots \cdot a_{nn}
$$

–¢–æ –µ—Å—Ç—å –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å —Ä–∞–≤–µ–Ω –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—é —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–π –¥–∏–∞–≥–æ–Ω–∞–ª–∏.

**–°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏—è:**

1. $|E| = 1$
2. $|A^T| = |A|$

---

## 7Ô∏è‚É£ –û–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞

**–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ:**  
–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ $B_{n \times n}$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è *–æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π* –∫ $A_{n \times n}$, –µ—Å–ª–∏:

$$
AB = BA = E_n
$$

**–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ:**  
$$
B = A^{-1}
$$

---

### –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã

1. –ï—Å–ª–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $A^{-1}$, —Ç–æ –æ–Ω–∞ **–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–∞**.
2. –î–ª—è –ª—é–±—ã—Ö $A$, $B$:

   $$
   (AB)^{-1} = B^{-1} A^{-1}
   $$

3. $(A^{-1})^{-1} = A$
4. $(A^T)^{-1} = (A^{-1})^T$

---

## 8Ô∏è‚É£ –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –¥–ª—è –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã

–ï—Å–ª–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ $A$ –Ω–µ–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∞ ($|A| \ne 0$), —Ç–æ:

$$
A^{-1} = \frac{1}{|A|} A^*
$$

–≥–¥–µ $A^*$ ‚Äî –ø—Ä–∏—Å–æ–µ–¥–∏–Ω—ë–Ω–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ (–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–π, —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–∞—è).

---

### –°–≤—è–∑—å —Å –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–µ–º

–ï—Å–ª–∏ $A$ –æ–±—Ä–∞—Ç–∏–º–∞, —Ç–æ:

$$
|A| \cdot |A^{-1}| = 1 \implies |A| \ne 0
$$

---

### –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã

–ü–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º $A^{-1}$ –≤ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ:

$$
A \cdot A^{-1} = A \cdot \frac{1}{|A|}A^* = \frac{1}{|A|}(A \cdot A^*) = E
$$

–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $A \cdot A^* = |A|E$.

---

## 9Ô∏è‚É£ –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ì–∞—É—Å—Å–∞

–ï—Å–ª–∏ $AB = E$, —Ç–æ $BA = E$ –∏ –Ω–∞–æ–±–æ—Ä–æ—Ç.  
–°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –æ–¥–Ω–æ–π —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—ã –æ–±—Ä–∞—Ç–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –≥–∞—Ä–∞–Ω—Ç–∏—Ä—É–µ—Ç –¥—Ä—É–≥—É—é.