# üìò –ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã, —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–∏ –∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å

---

## üîπ –¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü

**–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ:**  
–¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ–π $A^T$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞, –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω–∞—è –∏–∑ $A$ –∑–∞–º–µ–Ω–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫ –Ω–∞ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã.

**–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:**

$$
A = 
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 \\
4 & 5 & 6
\end{pmatrix},
\quad
A^T = 
\begin{pmatrix}
1 & 4 \\
2 & 5 \\
3 & 6
\end{pmatrix}
$$

**–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:**

1. $(A^T)^T = A$  
2. $(A + B)^T = A^T + B^T$  
3. $(\alpha A)^T = \alpha A^T$  
4. $(AB)^T = B^T A^T$

---

## üîπ –°–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã–µ –∏ –∫–æ—Å–æ—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã

- **–°–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞:** $A^T = A$  
- **–ö–æ—Å–æ—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞:** $A^T = -A$

**–ü—Ä–∏–º–µ—Ä—ã:**

$$
A =
\begin{pmatrix}
1 & 2 \\
2 & 3
\end{pmatrix}
\Rightarrow A^T = A
$$

$$
B =
\begin{pmatrix}
0 & -3 \\
3 & 0
\end{pmatrix}
\Rightarrow B^T = -B
$$

---

## üîπ –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (Determinant)

**–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ:**  
–î–ª—è –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $A = (a_{ij})$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å $\det(A)$ –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç—Å—è –∫–∞–∫ $|A|$.

---

### üìó –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞

- –ï—Å–ª–∏ $\det(A) = 0$, –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ **–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∞**  
- –ï—Å–ª–∏ $\det(A) \neq 0$, –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ **–Ω–µ–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∞**

---

### üìô –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –¥–ª—è $2 \times 2$:

$$
\det 
\begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} \\
a_{21} & a_{22}
\end{pmatrix}
= a_{11}a_{22} - a_{12}a_{21}
$$

---

### üìò –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –¥–ª—è $3 \times 3$ (–ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –°–∞—Ä—Ä—é—Å–∞):

$$
\det 
\begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} & a_{13} \\
a_{21} & a_{22} & a_{23} \\
a_{31} & a_{32} & a_{33}
\end{pmatrix}
=
a_{11}a_{22}a_{33} + a_{12}a_{23}a_{31} + a_{13}a_{21}a_{32}
- a_{13}a_{22}a_{31} - a_{12}a_{21}a_{33} - a_{11}a_{23}a_{32}
$$

---

### üìó –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –ø–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫–µ –∏–ª–∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—É

$$
\det A = a_{i1}A_{i1} + a_{i2}A_{i2} + \dots + a_{in}A_{in},
$$

–≥–¥–µ $A_{ij} = (-1)^{i+j} M_{ij}$ ‚Äî **–∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ**,  
–∞ $M_{ij}$ ‚Äî **–º–∏–Ω–æ—Ä** (–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å, –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω—ã–π —É–¥–∞–ª–µ–Ω–∏–µ–º $i$-–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ $j$-–≥–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞).

---

## üîπ –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å –∏ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤

–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã $S_1, S_2, \dots, S_n$.

### üìò –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ:
–í–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–º–∏**, –µ—Å–ª–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –Ω–∞–±–æ—Ä —á–∏—Å–µ–ª  
$\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_n$ –Ω–µ –≤—Å–µ —Ä–∞–≤–Ω—ã–µ –Ω—É–ª—é, —Ç–∞–∫–æ–π —á—Ç–æ

$$
\alpha_1 S_1 + \alpha_2 S_2 + \dots + \alpha_n S_n = 0
$$

–ï—Å–ª–∏ —ç—Ç–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è **—Ç–æ–ª—å–∫–æ** –ø—Ä–∏ $\alpha_i = 0$,  
—Ç–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã**.

---

### üìó –ó–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è

- –ï—Å–ª–∏ $\det(A) = 0$, —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (–∏–ª–∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã) –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $A$ ‚Äî **–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã**  
- –ï—Å–ª–∏ $\det(A) \neq 0$, —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (–∏–ª–∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã) **–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã**  
- –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è —Å –Ω—É–ª–µ–≤—ã–º–∏ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–∞–º–∏ –¥–∞—ë—Ç –Ω—É–ª–µ–≤–æ–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä  
- –ï—Å–ª–∏ –æ–¥–∏–Ω –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –≤—ã—Ä–∞–∂–∞–µ—Ç—Å—è —á–µ—Ä–µ–∑ –¥—Ä—É–≥–∏–µ ‚Äî —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–∞

---

### üìô –ü—Ä–∏–º–µ—Ä –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∏ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç–∏

–ü—É—Å—Ç—å $S_1, S_2, S_3$ ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $A$.  
–ï—Å–ª–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –Ω–µ—Ç—Ä–∏–≤–∏–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ

$$
\alpha_1 S_1 + \alpha_2 S_2 + \alpha_3 S_3 = 0,
$$

—Ç–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã, –∞ $\det(A) = 0$.

---

## üîπ –ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–∏ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç–∏

1. $\det(A) \neq 0$ ‚Äî –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã (—Å—Ç—Ä–æ–∫–∏/—Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã) –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ **–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã**  
2. $\det(A) = 0$ ‚Äî –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã **–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã**

---

## üîπ –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Å–º—ã—Å–ª

- –î–ª—è $2 \times 2$: –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å = **–ø–ª–æ—â–∞–¥—å –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª–æ–≥—Ä–∞–º–º–∞**  
- –î–ª—è $3 \times 3$: –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å = **–æ–±—ä—ë–º –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª–µ–ø–∏–ø–µ–¥–∞**, –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –Ω–∞ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞—Ö-—Å—Ç—Ä–æ–∫–∞—Ö/—Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞—Ö

---

## üìä –°–≤—è–∑—å —Å —Å–∏—Å—Ç–µ–º–æ–π —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π

–ï—Å–ª–∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –∏–º–µ–µ—Ç –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–æ–≤ $A$:

- $\det(A) \neq 0$ ‚Üí —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∏–º–µ–µ—Ç **–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ**  
- $\det(A) = 0$ ‚Üí —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–∞**, —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –ª–∏–±–æ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–Ω–æ–≥–æ, –ª–∏–±–æ –Ω–µ—Ç –≤–æ–≤—Å–µ