# üßÆ –ó–∞–º–µ—á–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ –ø—Ä–µ–¥–µ–ª—ã, –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã–µ –∏ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

## 1Ô∏è‚É£ –ü–µ—Ä–≤—ã–π –∑–∞–º–µ—á–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–µ–¥–µ–ª
$\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1$

üìò –ò—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –ø—Ä–∏ –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏–∏ –ø—Ä–µ–¥–µ–ª–æ–≤ —Å —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–º–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è–º–∏.  
**–ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:**

$S_{\triangle OAB} < S_{OBC} < S_{\triangle ODC}$  
$\frac{1}{2}\cos x \sin x < \frac{1}{2}x < \frac{1}{2}\tan x$

‚áí $\cos x < \frac{\sin x}{x} < \frac{1}{\cos x} \Rightarrow \lim_{x\to0}\frac{\sin x}{x}=1$

---

## 2Ô∏è‚É£ –í—Ç–æ—Ä–æ–π –∑–∞–º–µ—á–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–µ–¥–µ–ª
$\lim_{x \to \infty} \left(1 + \frac{1}{x}\right)^x = e$  
–∏–ª–∏  
$\lim_{y \to 0} (1 + y)^{\frac{1}{y}} = e$

üìò –ü—Ä–∏–º–µ—Ä:  
$\lim_{x \to \infty} \left(\frac{x+2}{x-1}\right)^x$  
$= \lim_{x\to\infty}\left(1+\frac{3}{x-1}\right)^x \Rightarrow y=x-1 \Rightarrow \lim_{y\to\infty}\left(1+\frac{3}{y}\right)^{y+1}=e^3$

---

## 3Ô∏è‚É£ –°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏—è –∑–∞–º–µ—á–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –ø—Ä–µ–¥–µ–ª–æ–≤
$\lim_{x \to 0} \frac{\tan x}{x}=1$,  
$\lim_{x \to 0} \frac{e^x - 1}{x}=1$,  
$\lim_{x \to 0} \frac{\ln(1+x)}{x}=1$,  
$\lim_{x \to 0} \frac{\arcsin x}{x}=1$,  
$\lim_{x \to 0} \frac{a^x - 1}{x} = \ln a$

---

## 4Ô∏è‚É£ –ë–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

**–¢–µ–æ—Ä–µ–º—ã:**
- –°—É–º–º–∞ –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã—Ö ‚Äî –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–∞—è.  
- –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ–π –∏ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–æ–π ‚Äî –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–∞—è.  
- –ß–∞—Å—Ç–Ω–æ–µ –¥–≤—É—Ö –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã—Ö (–≤ –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∞—Ç–µ–ª–µ ‚â† 0) ‚Äî –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–∞—è.

**–ï—Å–ª–∏** $f(x)$ ‚Äî –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–∞—è, —Ç–æ $1/f(x)$ ‚Äî –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –±–æ–ª—å—à–∞—è, –∏ –Ω–∞–æ–±–æ—Ä–æ—Ç.

---

## 5Ô∏è‚É£ –°–≤—è–∑—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏, –µ—ë –ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∞ –∏ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª–æ–π
–ï—Å–ª–∏  
$\lim_{x\to x_0} f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha(x)$, –≥–¥–µ $\alpha(x)\to0$  
–∏ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ.

---

## 6Ô∏è‚É£ –°—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã—Ö
$\frac{\alpha(x)}{\beta(x)} \to 1 \Rightarrow \alpha(x) \sim \beta(x)$  
üìò –¢–æ–≥–¥–∞ –ø—Ä–µ–¥–µ–ª –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è –¥–≤—É—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –Ω–µ –∏–∑–º–µ–Ω–∏—Ç—Å—è –ø—Ä–∏ –∑–∞–º–µ–Ω–µ –∏—Ö –Ω–∞ —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω—ã–µ.

---

## 7Ô∏è‚É£ –¢–∞–±–ª–∏—Ü–∞ —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –º–∞–ª—ã—Ö (–ø—Ä–∏ $x\to0$)
| –§—É–Ω–∫—Ü–∏—è | –≠–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç |
|:--|:--|
| $\sin x$ | $x$ |
| $\tan x$ | $x$ |
| $\arcsin x$ | $x$ |
| $\arctan x$ | $x$ |
| $1-\cos x$ | $\frac{x^2}{2}$ |
| $e^x-1$ | $x$ |
| $a^x - 1$ | $x\ln a$ |
| $\ln(1+x)$ | $x$ |
| $\sqrt{1+x}-1$ | $\frac{x}{2}$ |

---

## 8Ô∏è‚É£ –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ

**–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ:**  
$f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$, –µ—Å–ª–∏  
$\lim_{x\to x_0} f(x) = f(x_0)$  
–∏–ª–∏  
$\lim_{x\to x_0^-} f(x) = \lim_{x\to x_0^+} f(x) = f(x_0)$

**–†–∞–∑–Ω—ã–µ —Ñ–æ—Ä–º—ã:**
1. –ß–µ—Ä–µ–∑ –ø—Ä–µ–¥–µ–ª.  
2. –ß–µ—Ä–µ–∑ –ö–æ—à–∏ ($\forall \varepsilon > 0, \exists \delta > 0$).  
3. –ß–µ—Ä–µ–∑ –ø—Ä–∏—Ä–∞—â–µ–Ω–∏—è:  
   $\Delta y = f(x_0+\Delta x)-f(x_0)$,  
   —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞, –µ—Å–ª–∏ $\lim_{\Delta x\to0} \Delta y = 0$.  
4. –ü–æ –ì–µ–π–Ω–µ ‚Äî –µ—Å–ª–∏ $\lim_{n\to\infty}x_n=x_0 \Rightarrow \lim f(x_n)=f(x_0)$.

---

## 9Ô∏è‚É£ –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è —Ç–æ—á–µ–∫ —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞

1Ô∏è‚É£ **–£—Å—Ç—Ä–∞–Ω–∏–º—ã–π:**  
$\lim_{x\to x_0} f(x)$ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç, –Ω–æ $\ne f(x_0)$.

2Ô∏è‚É£ **–†–∞–∑—Ä—ã–≤ 1-–≥–æ —Ä–æ–¥–∞ (—Å–∫–∞—á–æ–∫):**  
$\exists \lim_{x\to x_0^-}f(x), \exists \lim_{x\to x_0^+}f(x)$,  
–Ω–æ –æ–Ω–∏ –Ω–µ —Ä–∞–≤–Ω—ã.

3Ô∏è‚É£ **–†–∞–∑—Ä—ã–≤ 2-–≥–æ —Ä–æ–¥–∞:**  
–•–æ—Ç—å –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ –æ–¥–Ω–æ—Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–Ω–∏—Ö –ø—Ä–µ–¥–µ–ª–æ–≤ –Ω–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –∏–ª–∏ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–µ–Ω.

---

## üîü –ì—Ä–∞—Ñ–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –ø—Ä–∏–º–µ—Ä—ã (–ø–æ –¥–æ—Å–∫–µ)
- –ü—Ä–∏ $x\to0$: $\sin x \approx x$
- $\sin(0.02) \approx 0.01999$
- $\lim_{x\to0}\frac{\sin(3x)}{x}=3$
- $\lim_{x\to0}\frac{\arctg(3x)}{x}=3$
- $\lim_{x\to0}\frac{\ln(1+x^k)}{x^k}=1$
- $\lim_{x\to0}\frac{\ln(1+x)}{x}=1$
- $\lim_{x\to0}(1+x)^{1/x}=e$
