# üìò –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

---

## üß© 1. –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ

### **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ**
–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ** $x_0$, –µ—Å–ª–∏:
$$
\lim_{x \to x_0} f(x) = f(x_0)
$$

–ò–Ω–∞—á–µ –≥–æ–≤–æ—Ä—è, –ø—Ä–∏ –º–∞–ª–æ–º –∏–∑–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–∏ –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç–∞ $x$ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –º–µ–Ω—è–µ—Ç—Å—è —Ç–∞–∫–∂–µ –º–∞–ª–æ.

---

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞**
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f$ –∏ $g$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—ã –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$, —Ç–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—ã –∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:
$$
f \pm g, \quad f \cdot g
$$

–ï—Å–ª–∏ –ø—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º $g(x_0) \ne 0$, —Ç–æ –∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è
$$
\frac{f}{g}
$$
–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$.

---

### **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ —Å–ª–æ–∂–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏**

–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω—ã —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:
$$
f: X \to Y, \quad g: Y \to Z
$$
–¢–æ–≥–¥–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è
$$
h(x) = g(f(x))
$$
–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **—Å–ª–æ–∂–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–µ–π** (–∏–ª–∏ —Å—É–ø–µ—Ä–ø–æ–∑–∏—Ü–∏–µ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π $f$ –∏ $g$).

---

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Å–ª–æ–∂–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏**
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $y = f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$,  
–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $g(y)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $y_0 = f(x_0)$,  
—Ç–æ —Å–ª–æ–∂–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è
$$
h(x) = g(f(x))
$$
–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$.

---

## üß≠ 2. –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ

### **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ**
–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$, $x \in X$, –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ–π –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ $X$**,  
–µ—Å–ª–∏ –æ–Ω–∞ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ **–≤ –∫–∞–∂–¥–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ** –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ $X$.

–ò–ª–∏:
$$
f(x) \in C(X)
$$
–æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç, —á—Ç–æ $f$ –ø—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–∏—Ç –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤—É –≤—Å–µ—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π, –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—ã—Ö –Ω–∞ $X$.

---

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä**
–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è
$$
f(x) = \frac{1}{x}
$$
–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $(0, +\infty)$,  
–Ω–æ –Ω–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ–π –Ω–∞ $(-\infty, +\infty)$,  
—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x = 0$ –æ–Ω–∞ –Ω–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞.

---

## üßÆ 3. –¢–µ–æ—Ä–µ–º—ã –í–µ–π–µ—Ä—à—Ç—Ä–∞—Å—Å–∞

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ 1 (–æ–± –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏)**
–í—Å—è–∫–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞—è –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[a,b]$, ‚Äî **–æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞** –Ω–∞ –Ω—ë–º:
$$
\forall x \in [a,b] \ \exists K > 0 : |f(x)| \le K
$$

üìà *–ì—Ä–∞—Ñ–∏—á–µ—Å–∫–∏*: –∫—Ä–∏–≤–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ª–µ–∂–∏—Ç –º–µ–∂–¥—É –≥–æ—Ä–∏–∑–æ–Ω—Ç–∞–ª—å–Ω—ã–º–∏ –ø—Ä—è–º—ã–º–∏ $y = K$ –∏ $y = -K$.

---

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ 2 (–æ –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à–µ–º –∏ –Ω–∞–∏–º–µ–Ω—å—à–µ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–∏)**
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $[a,b]$,  
—Ç–æ –æ–Ω–∞ **–¥–æ—Å—Ç–∏–≥–∞–µ—Ç —Å–≤–æ–∏—Ö –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à–µ–≥–æ –∏ –Ω–∞–∏–º–µ–Ω—å—à–µ–≥–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π** –Ω–∞ —ç—Ç–æ–º –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ:
$$
\exists p,q \in [a,b]: \quad f(p) = \sup_{[a,b]} f(x), \quad f(q) = \inf_{[a,b]} f(x)
$$

---

## üß© 4. –õ–µ–º–º–∞ –æ –Ω—É–ª–µ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

–ï—Å–ª–∏:
1. $f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $[a,b]$  
2. $f(a) \cdot f(b) < 0$

—Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $c \in (a,b)$, —Ç–∞–∫–æ–µ —á—Ç–æ:
$$
f(c) = 0
$$

üìà *–ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏*: –µ—Å–ª–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –Ω–∞ –∫–æ–Ω—Ü–∞—Ö –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞ –∏–º–µ—é—Ç —Ä–∞–∑–Ω—ã–µ –∑–Ω–∞–∫–∏,  
–≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á—ë—Ç –æ—Å—å $Ox$ —Ö–æ—Ç—è –±—ã –æ–¥–∏–Ω —Ä–∞–∑.

---

## ‚öñÔ∏è 5. –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ë–æ–ª—å—Ü–∞–Ω–æ‚Äì–ö–æ—à–∏ (–æ –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–æ—á–Ω–æ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–∏)

–ï—Å–ª–∏:
1. $f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $[a,b]$
2. $f(a) = A$, $f(b) = B$, $A \ne B$

—Ç–æ –¥–ª—è **–ª—é–±–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ $K$ –º–µ–∂–¥—É $A$ –∏ $B$**  
—Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $c \in (a,b)$, —Ç–∞–∫–æ–µ —á—Ç–æ:
$$
f(c) = K
$$

üìà *–°–º—ã—Å–ª:* –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è ¬´–∑–∞–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç¬ª –≤—Å–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –º–µ–∂–¥—É $A$ –∏ $B$,  
—Ç.–µ. –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–∞–µ—Ç –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫ $[a,b]$ –≤ –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫ $[A,B]$.

---

## üîÅ 6. –û–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –∏ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å

–ü—É—Å—Ç—å $f: X \to Y$ ‚Äî —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–∞—é—â–∞—è –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $X$ –≤ $Y$.

–ï—Å–ª–∏ $f$ **—Å—Ç—Ä–æ–≥–æ –º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–∞** –∏ **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞** –Ω–∞ $X$,  
—Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç **–æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è** $f^{-1}: Y \to X$,  
–∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —Ç–∞–∫–∂–µ **—Å—Ç—Ä–æ–≥–æ –º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–∞** –∏ **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞**.

---

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞**
–ï—Å–ª–∏ $y = f(x)$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞, –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –∏ —Å—Ç—Ä–æ–≥–æ –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç –Ω–∞ $[a,b]$,  
–≥–¥–µ $f(a)=A$, $f(b)=B$,  
—Ç–æ:
$$
f([a,b]) = [A,B]
$$
–∏ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $x = f^{-1}(y)$ —Ç–∞–∫–∂–µ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –∏ —Å—Ç—Ä–æ–≥–æ –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç –Ω–∞ $[A,B]$.

---

## ‚öôÔ∏è 7. –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ

### **–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ**
–ü—É—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞ –≤ –æ–∫—Ä–µ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ç–æ—á–∫–∏ $x_0$.  
–¢–æ–≥–¥–∞ **–ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ** $x_0$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –ø—Ä–µ–¥–µ–ª:
$$
f'(x_0) = \lim_{\Delta x \to 0} \frac{\Delta f(x_0)}{\Delta x}
$$
–µ—Å–ª–∏ –æ–Ω —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç.

–≥–¥–µ $\Delta f(x_0) = f(x_0 + \Delta x) - f(x_0)$.

---

### **–ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Å–º—ã—Å–ª**
–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è $f'(x_0)$ ‚Äî —ç—Ç–æ **—É–≥–ª–æ–≤–æ–π –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π** –∫ –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫—É $y = f(x)$ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$.

–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π:
$$
y - f(x_0) = f'(x_0)(x - x_0)
$$

–ï—Å–ª–∏ –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è –≤–µ—Ä—Ç–∏–∫–∞–ª—å–Ω–∞ ($\varphi = \frac{\pi}{2}$), —Ç–æ $f'(x_0)$ –Ω–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç.  
–ï—Å–ª–∏ –Ω–∞–∫–ª–æ–Ω —Ä–∞–∑–Ω—ã–π —Å–ª–µ–≤–∞ –∏ —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ ‚Äî —Ç–æ–∂–µ –Ω–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç.

---

### **–ù–æ—Ä–º–∞–ª—å –∫ –∫—Ä–∏–≤–æ–π**
–ü—Ä—è–º–∞—è, –ø–µ—Ä–ø–µ–Ω–¥–∏–∫—É–ª—è—Ä–Ω–∞—è –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π, –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å—é**.  
–ï—ë —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ:
$$
y - f(x_0) = -\frac{1}{f'(x_0)}(x - x_0)
$$

---

## üß† 8. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –∏ —Å–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏—è —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π

### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞**
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –∏–º–µ–µ—Ç –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x_0$,  
—Ç–æ –æ–Ω–∞ **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞** –≤ —ç—Ç–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ.

**–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:**  
–ò–∑ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ
$$
\Delta f(x) = f'(x_0)\Delta x + \varepsilon(\Delta x)\Delta x, \quad \varepsilon(\Delta x) \to 0
$$
–ø—Ä–∏ $\Delta x \to 0$,  
—á—Ç–æ –æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å $f(x)$ –≤ $x_0$.

**–û–±—Ä–∞—Ç–Ω–æ–µ –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω–æ!**  
–ù–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä, —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x) = |x|$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞, –Ω–æ –Ω–µ –∏–º–µ–µ—Ç –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π –≤ $x=0$.

---

## üî¢ 9. –≠–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω—ã–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π

–ü—É—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f$ –∏ $g$ –∏–º–µ—é—Ç –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–µ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ $x$.

–¢–æ–≥–¥–∞ —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤—ã —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è:

1. $(k \cdot f(x))' = k \cdot f'(x)$, –≥–¥–µ $k$ ‚Äî –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç–∞  
2. $(f(x) \pm g(x))' = f'(x) \pm g'(x)$  
3. $(f(x) \cdot g(x))' = f'(x)g(x) + f(x)g'(x)$  
4. $\displaystyle \left(\frac{f(x)}{g(x)}\right)' = \frac{f'(x)g(x) - f(x)g'(x)}{(g(x))^2}$, –µ—Å–ª–∏ $g(x) \ne 0$

---

## üß≠ 10. –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø—Ä–µ—Ç–∞—Ü–∏—è

- **–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è** ‚Äî –Ω–∞–∫–ª–æ–Ω –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π –∫ –∫—Ä–∏–≤–æ–π.  
- **–ï—Å–ª–∏ $f'(x_0) > 0$**, —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç –≤ –æ–∫—Ä–µ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $x_0$.  
- **–ï—Å–ª–∏ $f'(x_0) < 0$**, —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è —É–±—ã–≤–∞–µ—Ç.  
- **–ï—Å–ª–∏ $f'(x_0) = 0$**, –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è –≥–æ—Ä–∏–∑–æ–Ω—Ç–∞–ª—å–Ω–∞ ‚Äî –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω—ã–π —ç–∫—Å—Ç—Ä–µ–º—É–º.

---

## üìé –ö—Ä–∞—Ç–∫–∏–µ –∏—Ç–æ–≥–∏

| –†–∞–∑–¥–µ–ª | –°—É—Ç—å |
|:--|:--|
| –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –≤ —Ç–æ—á–∫–µ | $\lim_{x\to x_0} f(x) = f(x_0)$ |
| –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ | —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –≤ –∫–∞–∂–¥–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ |
| –¢–µ–æ—Ä–µ–º—ã –í–µ–π–µ—Ä—à—Ç—Ä–∞—Å—Å–∞ | –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –¥–æ—Å—Ç–∏–∂–µ–Ω–∏–µ —ç–∫—Å—Ç—Ä–µ–º—É–º–æ–≤ |
| –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ë–æ–ª—å—Ü–∞–Ω–æ‚Äì–ö–æ—à–∏ | –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–æ—á–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –¥–æ—Å—Ç–∏–≥–∞–µ—Ç—Å—è |
| –û–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è | —Å–æ—Ö—Ä–∞–Ω—è–µ—Ç –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å |
| –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è | –ø—Ä–µ–¥–µ–ª –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è –ø—Ä–∏—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–π |
| –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Å–º—ã—Å–ª | –Ω–∞–∫–ª–æ–Ω –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π |
| –ù–æ—Ä–º–∞–ª—å | –ø–µ—Ä–ø–µ–Ω–¥–∏–∫—É–ª—è—Ä –∫ –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π |
| –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π | –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ—Å—Ç—å, –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ, —á–∞—Å—Ç–Ω–æ–µ |

---